
\faExclamationTriangle{} \textbf{Attention} dans ce type d'exercice 
de ne pas partir de l'égalité au démarrage de votre démonstration.\\
On doit prouver l'égalité, on ne peut donc pas la poser au départ !!\\
Cela doit être obtenu à la fin du calcul.

\begin{enumerate}
  \item En utilisant la relation de Chasles et l'expression du vecteur opposé~: 
  \begin{align*}
          \V{AB}-\V{CB}+\V{CA}=\V{0} & =\V{AB}+\V{BC}+\V{CA} \\
                                            & =\V{AC}+\V{CA}          \\\\
                                            & =\V{0}                    \\
        \end{align*}
  \item En utilisant la relation de Chasles et l'expression du vecteur opposé~: 
  \begin{align*}
          \V{BE}-\V{AE}=\V{BA} & =\V{BE}+\V{EA} \\
                               & =\V{BA}
        \end{align*}
  \item En utilisant la relation de Chasles~:
   \begin{align*}
          2 \V{AF}+\V{FB} & =	 \V{AF}+\V{AF}+\V{FB} \\
                          & = \V{AF}+\V{AB}         \\
                          & \V{AB}+\V{AF}
        \end{align*}
\end{enumerate}